口交部：要求英國勿再發表《香港半年報告書》 停止干預香港事務

英國發表香港半年報告，指一國兩制面臨壓力愈來愈大。中國外交部發言人華春瑩今日回應稱，1997年7月1日後，香港事務屬於中國內政，外國無權干預，「我們要求英方不要發表有關報告，停止干預香港事務。」

華春瑩在記者會上稱，20年來，香港繼續保持繁榮穩定，自身特色和優勢得以保持，各項事業取得長足進步，「一國兩制」在港實踐取得了「舉世公認的成功」，自1997年7月1日後，香港事務屬於中國內政，外國無權干預。一貫堅決反對英國政府在香港回歸後定期發表所謂《香港問題半年報告》，要求英方不要發表有關報告，停止干預香港事務。

自1997年以來，英國外交部每六個月會向國會提交報告，跟進《中英聯合聲明》在香港實施的情況。

英國政府向國會提交最新一期香港情況半年報告書，提及有報道指大陸人員在香港境內執法，以及中聯辦正加強對香港的影響力。英國外相約翰遜（Boris Johnson）明言，難以忽視一國兩制框架正面臨愈來愈大的壓力。港府發言人則回應指，外國政府不應以任何形式干預香港內部事務。

相關報道：新華社

一早柒出世界
怕咩

返去睇清楚sino british joint declaration再講野啦支那畜

其實半年報告書例牌都係話一國兩制運作良好
口交部使唔使咁驚

英國真係柒到唔到睇，俾支那反咬返轉頭

唔怕一萬